德國留學生活討論區

請留個名
Leipzig 撚
暫時都未識過香港人

berlin
聞說leipzig有d排外 巴打點睇

留英撚留名
去過德國一次覺得幾正有d想去讀
但係語言問題德文好難學

非常安全 完全係被人吹大左
係Pegida 之後呢邊人會特別對你更加Nice
住Berlin 邊頭？經常去Berlin玩同搭飛機

剩係過黎玩就唔洗學 讀書就要

頂我flatmate成日講leipzig好危險 搞到我唔敢一個人去
我住ostkreuz附近 巴打黎既話可以出黎食下野 好想講下廣東話

禮拜五先去完黎berlin 唔係多d香港人咩？BTW 想問下Berlin Asian Markt 有冇維他檸茶
Leipzig 冇乜野玩同睇其實 唔洗專登黎

下次啦
我學校好似冇香港人 我又冇特別出去識人
asian markt我行過4、5間 暫時未見有 不過有百勝廚laksa同港版出前一丁 之前有見過熱浪添
我係古典音樂撚 所以好想黎leipzig朝聖

呢邊得大陸版出前一丁 想食黑蒜 飲檸菜奶茶
呢邊有咩音樂野？我好似冇乜點見過

我12月返香港 要唔要攞少少比你 我已經開始慣左飲依邊d野飲
bach係st thomas church做過廿年左右既choral master（定類似既role）另外mendelssohn都係leipzig出世
好想去間church聽下音效

打算下年黎學德文 邊間教得好？
至少都會留返一年半載

聖誕假番去？ 唔Sem break先？BTW 讀Berlin 邊間?

上一年德文Course？想去邊度讀? 最好唔好揀Goethe interDaF 聽聞比較好

Düsseldorf讀緊iik德文班

我學校d假唔係跟德國
唔講邊間啦 講左同自爆冇分別

番去幾耐？我12月中應該會再去Berlin可以食餐飯

至少一年啦 一邊搵master讀一邊學德文
唔會搵歌德啦 多謝提議！

覺得點

計埋旅行大概一個月左右
btw我可能14號就走 你大概幾多號過黎？

我覺得巴打可以諗左去邊度讀先 因為好多大城市都有得學 而佢地價格都唔一樣 eg柏林對比西德黎講算幾平
我係柏林讀過iik既分校 覺得幾好 不過比起柏林其他language school算貴 好多一個月半級既intensive（一日3hrs）大概係2-300歐左右

我應該都係14/15去去飛順便兜個圈

我係Vienna讀過 4百幾歐 但個course 冇乜用好廢
300歐Intensiv 黎講都幾平下 但要睇埋住要幾錢

好過Hk個歌德多多聲，解釋得好detail，好多練習做

歌德我過3,4個月，完全冇教過Grammer，咧到A1就開始學Grammer先知道德文Grmmer咁重要

要學真係係德國學好

不過巴打如果係香港有degree可以試報德國大學裏面嘅德文會平好多

希望幫到巴打

絲打，我都係iik intensive但係Düsseldorf咧邊係4個鐘一堂

讀過Uni Leipzig
不過讀左半年quit左
我同系都識兩個香港人啦
之前住Rosenthalstraße

TestDaf 舊年滿分左，可惜張cert到果陣已經過晒deadline
去Göttingen, LMU呢d U既德文program應該冇咁伏唔會quit
而家想報LMU Master Finanz- und Versicherungsmathematik
有冇同志

嚟緊sem2會去Augsburg exchange 留個名先

我住Straße des 18. Oktober
巴打識香港人可唔可以Pm 介紹黎

有Fd 緊Göttingen
少悶咁囉細城市

我應該14晚搭巴士走 如果夾唔到時間就遲d啦 我決定左一月中左右點都要去次leipzig

巴打sor我講得唔清楚
我之前係ikk都係4個鐘一堂 不過我見柏林市面上大部分既intensive通常只係2-3個鐘一堂

FU Berlin Vorkurs 幾正
不過非註冊學生去讀貴到癲
當初我以Austauschstudent身份報，6星期都600歐

Leipzig 唔悶咩，我就悶到發霉啦

Plan緊去德國讀書，各位有冇咩心得

其實4個鐘好chur
雖然明知係intensive

想拎dse同ielts成績去德國讀英文教既degree 係咪冇乜希望

intensive有時好辛苦，視乎教學方式係點
我果陣上有勁多六呎金髮荷蘭妹，就梗係上6個鐘都唔怕

係呀，今年finalyear，希望grad到
係香港仲學緊a1-2，d grammar好煩 多謝巴打分享

這些機會。。。

你會方便過我地，不過分別就係你要比好多錢，我地唔洗，用英文係德國讀degree靜係睇錢

未必要grad，有degree過德國讀，已經好吃香，你已經可以揀定想去邊間德國U讀德文

More
有冇咩degree限制？

睇你讀咩科，如果想讀Engineer 或者理科，門檻會好高

不如我再講多啲，基本上如果想過德國讀U，DSE有5科3 or 係hk你有degree或者有degree offer都得，如果你符合以上資格
你就可以直接上網揾定想讀邊間U同咩科，大部分都要填form再寄去該大學，講明係要讀該大學嘅德文課程，德國嘅U如果你係識德文嘅大部分都唔需要交學費，相反就要比錢去私校用英文讀degree，費用當然會高好多

要想德國係讀U，德文程度要有B2同pass一個叫DSH嘅德文試

打住咁多，有咩唔明可以再問

理科想讀engine都好難

TestDaf 會易搞啲，因為同TOEFL一樣係形式標準統一既試
但DSH就係大學自己出，而且可能一年得一兩次
但DSH有啲大學難，有啲就易
舉個例，FU Berlin既DSH難過TestDaf好多
但Leipzig就好易

例如你TestDaf滿分，係Uni Leipzig華人當中已經係屈機lv
但FU Berlin 就係理所當然
FU 德文miss同我講過TestDaf對佢地黎講係一定冇C1
不過我而家都唔撚信咩B2, C1 標準
根本每間學校既標準都唔同
以我上過既比較：
FU DSH = FU B2 Intensiv >= Uni Leipzig C2 >>>>>>>> VHS Berlin B2 = 香港C2

我果陣每日上完都就虛脫 有時唔明返到屋企仲要繼續溫

好撚後悔冇同佢地熟啲
啲荷蘭妹真係好撚好撚好撚正

唔該巴打

話時話，有無巴打係去德國讀master？

不過我用英文讀既

即係就算佢requirements係咁 都係要考埋德文試？

Leipzig 都算係咁啦我覺得
好過大部分 當然同Berlin比冇得比

berlin steglitz

lichtenberg
巴打得閒出黎食下飯

幾時？

今個禮拜除左星期五都ok

留名 有諗過香港grad 左再過德國

咁weekend? 可以去christmas market

Baden-Württemberg 撚路過留名，不經不覺過左兩年半

ok啊
想去邊個christmas market？有冇興趣去alexa隔離果個，有機動遊戲玩

上年alexa嗰個正啲，不過最癲個兩個機動遊戲都仲係到，你係咪咩機動遊戲都玩得先？

留名

我ok架

ok 就得 呢邊啲frd都唔太玩機動遊戲

巴打點聯絡你

你想點聯絡？ 未有pm功能

冷門既Mecklenburg-Vorpommern撚留名
過左黎兩年幾,一個香港人都唔識sosad

德南住得舒唔舒服？有冇去滑雪？

sd你whatsapp no過黎
moliuthingy@gmail.com

無聯野y
sent

讀master學費幾錢？
難唔難入？(對比英美)

漏左句唔該 sorry
唔該巴絲

德國讀書（公立大學）學費好平 之前望過間好似先1500歐羅一個sem（一年兩個）另外可以向DAAD申請獎學金
難唔難入唔清楚 因為我唔係讀傳統科 所以要等等其他巴絲答你

係多蒙特讀緊international master course
唔使交學費 淨係交學生會費
學生會費包埋全NRW 嘅交通

係咪去daad apply？
International course 即係全程用英文教？

Through DAAD 搵 要去佢條link 到 apply
International course 係全程英文教
不過我地個course 有開德文班俾我地 免費嘅

想問呢，如果想有學士資助，前提一定要識德文？同埋有無人係dse 5科都去到讀degree
中五小羔羊

係咪DSE起碼6科3同埋德文唔知level幾先可以讀個邊local skl?
今年開始學德文趕唔趕得切
唔該各位巴絲

即使去之前唔識德文，只要讀完該大學德文課程，都可以有學士全額資助？ 同埋真係可以5條3？ 有無過來人
利伸 2018 dse

其實德國排唔排外?
想grad左之後過德國讀MA或者係當地搵份工
而家學緊德文

我係柏林，覺得其實唔差，尤其如果你肯講德文既話
不過柏林超級國際化，所以唔可以作準
聞說東德某d城市比較排外，試過有排外既事件

個人意見：我覺得德國相比好多國家算係真心大愛，雖然如此，轉右亦應該只係時間問題，畢竟有d問題唔係單憑包容就可以解決既。不過德國人應該唔會走到好右，畢竟佢地歷史包袱太重

雖然太遲應機 有冇人係科隆讀書

Sec low係唔係無機會
Summer sem apply咗啲炒晒

準備apply visa過德國讀書，想問巴打一D關於保險同bank account

保險：是咪網上申請health insurence就得 （ ，或者會唔會有其他平D／簡單D gei方法

bank account： DAAD 上提到再有block account，申請visa時係咪俾到佢睇香港銀行3個月內bank statement 有一年生活費(～8,700euro)就得？還是真係send form去德國開戶先。

apply visa時，仲有無D咩係需要注意架？

麻煩晒

朋友係Köln 做intern

保險我果時係買3個月旅遊保 去到學校搞好晒文件再搞Krankenversicherung
Blocked account好似唔同州唔同 我唔洗開定 去到先再開同續visa
有朋友去其他州要係香港整左先 香港好似有Deutsche Bank
我果度係€659x12 好似7千幾8千

麻煩晒巴打
最後我無買保險，無開block acc
出奇地順利過到俾錢個關

黎緊十月去Konstanz 謮 master
有無巴絲知道點買health insurance

巴打有無tg留低？我俾AOK PLUS個email 你
佢地幫我整左暫時membership
我都係拎住張cert 去整visa

有無人讀完留低，係唔係做兩年拎永居？

?

有冇人讀緊私立大學
商學院？

有無人講下要去果面讀書德文要讀到幾多先得

如果要過德國讀德文一般預幾多錢

好迷惘

勿屌咁大力 我知我research 做唔夠 好想去果面讀書

黎緊九月去Magdeberg讀master，各位有無咩comment
btw,要由0學識德文對答要幾耐

黎緊十月去讀degree，南德，有冇朋友一齊過中秋

巴打係用德文讀 入Year 1?
其實去德國讀大學唔會好辛苦咩
聽人講畢業率好低
德文又咁難學 點樣用德文讀degree

你可以問學校既international office 問佢有咩推介 我係咁問佢地 咁就一定唔會錯 因為唔知有D咩係要包係個Package裡面 學校推薦既就實冇死

十月讀master
係Konstanz
你邊個city

已解決 thank you

啫係邊 冇讀地圖

想問巴打屋企點樣滙錢比你？另外係咪要帶7200歐元入去？點樣帶？

你講財力證明？
開左blocked account後再匯錢過去，銀行會發出證明書

我係當地先開戶口 但係Deutsch bank太廢 同埋搞勁耐既關係 我local同學推介我先開Sparkasse bank學生戶口，塞曬D錢入去先，再等Block account戶口開到為止。到時再過數就得。

另外，我係帶cash過去，所以我先有依個問題。領事館唔使我有Block account個封信，但我要證明父母銀行有幾多錢

其實今年係咪冇人黎德國讀書

九月尾去Madgeburg

Munich以南 近瑞士邊界既小城
Google map search 下

我見人地個D咩咩地方留學討論 如火如荼 我地就。。。

係咪得閒過瑞士玩

應該都會
你呢 邊個city讀

Köln

Engine JJ 想下年去德國讀master留名
除左DAAD個網仲有無地方可以睇master program ge資料？

其實DDAD已經係涵蓋最多既渠道 但我個陣時都唔係經DDAD 我係自己Goggle search既 不過我D local同學話呢 Aachen個邊 engine好勁 你可以search吓

我估你講 RWTH Aachen, 呢間野勁到癡線尤其係 mech, 有德國MIT 之稱
但係佢地開既英文msc program 好少，無我最想讀既aero eng
另外想問下而家開始報係咪下年9月入學？事關我今年年尾grad, 如果係咁中間個9個月on99 唔知做乜好

咁要睇番你想讀既programme係Winter Sem開定Summer Sem
Winter Sem就10月開學；Summer既話就應該係2或者3月開。其實就冇一個Standard既報名日期 都係跟番個間學校，所以你要睇住個學校網個deadline。
我個陣時係6月畢業 即刻搵學校 7月報名 8月中收Offer

早幾日到左德國，黎緊係schweinfurt讀degree

終於有多個人啦

你地有tg group定點?

慕尼黑嘅路過～

我冇啊

我個科 剩係睇成績 冇interview過

依排係咪準備曬去Oktoberfest

Oktoberfest 好撚正

去左？

去咗。一litre 啤酒賣10歐。其實都係買氣氛。

入場費幾錢 我D local同學話貴 但我知貴到咩程度

冇入場費，但係入面嘅嘢會貴。例如擺低個袋要4歐， 一條腸加面包6歐，機動遊戲最少7歐起。

好想去 其實係貴個氣氛

啱啱到Halle幾日

好似好多Leipzig

準備開學？

係呀

係邊度讀啊 Freshman week都係不停飲 準備定

有無人係讀緊同本身bachelor無關嘅master??
喺香港讀緊bba但想master讀photography

想問大家去果邊讀書預幾多budget到？
學費如果全免咁計生活費大家會點plan?
會計劃學左基本德文先 始終都要生活

利申：計劃去德國讀master

聽日出發

1. 其實就算讀公立大學 都唔係學費全免 大概要250-260歐一個Sem；私立另計 我都唔知 應該要睇讀咩科
2. 我自己大概每個月用200歐係grocery；住方面 基本上400歐走唔甩
3. 我係唔識德文過黎讀書 生活上係冇咩困難既 佢知你唔識講 都會講番英文 唔會唔理你 最多要搵個識英文既人黎 不過最好緊係學左基本 再過黎 咁用德文打吓招呼都有禮貌d

準備瘋狂食薯仔 腸仔 飲啤酒啦

master有得讀Photo都唔知 幫你唔到

知呀 所以咪問有無人跨學科咁讀

邊間？ 未見過有讀photography ge master, 八掛下
報唔報得要你自己問番間U, 我稔住報個堆Stem 科有時會要求做course mapping, make sure 你bachelor 個陣有打好基礎再決定收唔收
如果達唔到佢地要求可能要讀pre-semester 先幫你惡補番d數理底（stem subjects)
就係咁我先發覺香港d大學engine課程超級弱雞

係TUM讀MSc automotive engineering 既大陸人分享德國讀工程有幾咁癡線

Orientation week緊
真係學德文好d 唔係個個識英文
由其supermarket個d人
不過supermarket d野平過hk就真

政府個d人都唔係好識 我建議儘早去搞掂埋個VISA 唔知佢會整幾耐

讀完會諗住係果邊搵工定返黎？係果邊讀商搵工咪好難
聽講果邊見工係好嚴謹

我都未有頭緒啊

我依邊連AOK d staff 都可以同我講唔識英文
我下星期先o week

拎住個德國master返黎唔知做咩 但過去又唔一定留到係果邊搵工 都係一場賭博

其實我真係唔知O week有咩玩 剩係知不停飲

係啊 所以唔知點算

學好德文

覺得點學都唔會去到正常人level

有歐盟 去德國讀書會唔會易入d

小弟plan 緊去德國小試牛刀讀兩個半月language school，錢唔係問題，安全同教學質素先係最重要，請問邊個城市會好d，
聽講柏林身為首都反而仲危險過慕尼克同漢堡，是咪真有其事

出面上網睇個d意見不一，所以入黎問下，我信連登仔多過出面，希望唔好屌得咁大力

唔使搞Visa囉 health insurance個咋
同埋最近聽到 原來我個班 最多只可以5個非Eu，5個Balechor係讀原校，2個讀緊第二個master
戴定頭盔先 唔知其他學校係咪咁

依個我唔識 通常d人都係去VHS度讀 係政府資助既 價錢比較平；同埋有唔同種類型既班，例如internsive或者regular

安全方面，依個都冇咩特別留意。我依家係科隆，感覺幾好，即使你完全唔識講德文，都得，佢地唔會話好拒絕講英文。

入公立會唔會易入d

正路就應該 公立難入d 好似係 除非唔係

我指有歐盟

如果讀English taught master 有冇德文要求

有既話 讀邊間都易d啦

其實要睇番學校 唔可以以偏概全 每間都有唔同既requirement；就算真係要你要德文 都可能係唔同程度，所以你要去學校網站自己check清楚。
但依家越黎越多master有英文

可唔可以講多d

因為好似我之前咁講啦 international student既位有限 相對地 競爭會大d 但如果你係歐盟既話 咁你就唔係劃入international個邊既位 咁就多位d
例如international得5個位 咁你就5個爭1個 但歐盟就15個 咁就大d
戴定頭盔先 依個制度都係個local話俾我聽 同埋可能剩係我地學校先係咁 不過學校既位分配係唔會公開㗎
總言而之，你就唔使爭得咁辛苦 俾起international既學生

咁有歐盟 係咪都要考德文試
利申唔識

依個我都唔識 因為我係用international student入去 而且我讀個科係用英文 所以認真唔識，但我可以以我學校做個例子講吓：
個科用英文授課：
全世界都要考IELTS或者Tofels

個科用德文授課：
唔係拎德國passport既人：要有DSHII或者TestDaF TN4
DSHII=german Language proficiency test for admission to higher education
TestDaF= German as a foreign Language

想問有無d tg group係比有興趣去德國讀書既人？

讀English taught master 使唔使交學費？

唔洗 除左一個state
Baden Württemberg
利申 讀緊